@base <http://www.theatersammlung.ch> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix eclap: <http://www.eclap.eu/schema/eclap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .

<http://www.theatersammlung.ch> a owl:Ontology;
        dc:title "Ontologie der Darstellende Künste (Schweizerische Theatersammlung)";
        dc:description "This ontology specifies entities and parameters of the Theatre Domain, which are not provided externally"; 
        owl:versionInfo "This is the first version of the ontology created by BFH Students".

#################################################################
#
#    Classes
#
#################################################################

<Videoaufzeichnung> a owl:Class;
        skos:prefLabel "Videoaufzeichnung einer Aufführung"@de;
        rdfs:subClassOf eclap:Video;
        skos:definition "Videofile mit der Aufzeichnung der Aufführung".
      
<Archivinformation> a owl:Class;
        skos:prefLabel "Archivinformation"@de;
        rdfs:subClassOf owl:Thing;
        skos:definition "Charakterisiert Archivbestände für eine bestimmte Aufführung bei der Schweizerischen Theatersammlung".

<Theater> a owl:Class;
        skos:prefLabel "Theater bzw. Veranstalter"@de;
        rdfs:subClassOf schema:TheatreGroup;
        skos:definition "Theater als Organisaion bzw. Instituation".

<Aufführung> a owl:Class;
        skos:prefLabel "Aufführung bzw. Produktion"@de;
        rdfs:subClassOf owl:TheatreEvent;
        skos:definition "Es handelt sich um eine Premiere aus den Repertorien der Schweizerischen Theatersammlung".

<Spieltext> a owl:Class;
        skos:prefLabel "Werk bzw. Spieltext"@de;
        rdfs:subClassOf owl:Creativework;
        skos:definition "Ein Werk, auf dem eine Aufführung basiert".

<Medium> a owl:Class;
        skos:prefLabel "Archiviertes Medium"@de;
        rdfs:subClassOf dct:PhysicalMedium;
        skos:definition "Physisches Medium, das die Videoaufzeichung beinhaltet".

#################################################################
#
#    Reference Properties
#
#################################################################

<präsentation> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Verantwortlicher für die Präsentation"@de;
        rdfs:domain <Videoaufzeichnung>;
        skos:definition "Referenz zur Person, die für die Präsentation verantwortlich ist";
        rdfs:range schema:Person.

<technischeLeitung> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Technische Leitung"@de;
        rdfs:subPropertyOf <leitung>;
        rdfs:domain <Videoaufzeichnung>;
        skos:definition "Referenz zur Person, die die Technische Leitung übernimmt";
        rdfs:range schema:Person.

<projektion> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Verantwortlicher für die Projektion"@de;
        rdfs:domain <Aufführung>;
        skos:definition "Referenz zur Person, die für die Projektion verantwortlich ist";
        rdfs:range schema:Person.

<tontechnik> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Tontechnik"@de;
        rdfs:domain <Videoaufzeichnung>;
        skos:definition "Referenz zur Person, die für die Tontechnik verantwortlich ist";
        rdfs:range schema:Person.

<plakat> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Plakat"@de;
        rdfs:domain <Aufführung>;
        skos:definition "Referenz zur Person, die für das Plakat verantwortlich ist";
        rdfs:range schema:Person.

<leitung> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Leitung"@de;
        rdfs:domain <Videoaufzeichnung>;
        skos:definition "Referenz zur Person, die für die Leitung verantwortlich ist";
        rdfs:range schema:Person.

<kamera> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Kamera"@de;
        rdfs:domain <Videoaufzeichnung>;
        skos:definition "Referenz zur Person, die für Aufzeichung verantwortlich ist";
        rdfs:range schema:Person.

<fernsehbearbeitung> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Fernsehbearbetung"@de;
        rdfs:domain <Videoaufzeichnung>;
        skos:definition "Referenz zur Person, die für die Fernsehbearbeitung verantwortlich ist";
        rdfs:range schema:Person.

<chorleitung> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Chorleitung"@de;
        rdfs:domain <Aufführung>;
        skos:definition "Referenz zur Person, die für die Leitung des Chores verantwortlich ist";
        rdfs:range schema:Person.
        
<herkunftSenderanstalt> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Herkunft Senderanstalt"@de;
        rdfs:domain <Videoaufzeichnung>;
        skos:definition "Hierbei handelt es sich um die Herkunftsangabe des Videomaterials wenn es sich nicht um einen Mitschnitt einer Sendeanstalt handelt";
        rdfs:range schema:Organisation.

<nachfolgemedium> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Nachfolgemedium"@de;
        rdfs:domain <Medium>;
        skos:definition "Nächstes Physisches Medium, auf welchem die Fortsetzung der Aufzeichnung gespeichert ist";
        rdfs:range dct:PhysicalMedium.

<aufnahmeleitung> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Aufnahmeleitung"@de;
        rdfs:subPropertyOf <leitung>;
        rdfs:domain <Videoaufzeichnung>;
        skos:definition "Referenz zur Person, die für die Leitung der Aufnahme verantwortlich ist";
        rdfs:range schema:Person.

<theatersaion> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Theatersaison"@de;
        rdfs:domain <Aufführung>;
        skos:definition "Referenz zur Theatersaison, in welcher die Aufführung stattgefunden hat";
        rdfs:range <Theatersaison>.

<moderation> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Moderation"@de;
        rdfs:domain <Videoaufzeichnung>;
        skos:definition "Referenz zur Person, die für die Moderation verantwortlich ist";
        rdfs:range schema:Person.
        
<schnitt> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Schnitt"@de;
        rdfs:domain <Videoaufzeichnung>;
        skos:definition "Referenz zur Person, die für den Schnitt verantwortlich ist";
        rdfs:range schema:Person.
        
<bildregie> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Bildregie"@de;
        rdfs:domain <Videoaufzeichnung>;
        skos:definition "Referenz zur Person, die eine Rolle der Bildregie übernimmt";
        rdfs:range schema:Person.
        
<drehbuch> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Drehbuch"@de;
        rdfs:domain <Videoaufzeichnung>;
        skos:definition "Referenz zur Person, die das Drehbuch verfasst hat";
        rdfs:range schema:Person.
        
<theatersaisons> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Theatersaisons"@de;
        rdfs:domain <Theater>;
        skos:definition "Referenz zu Theatersaions";
        rdfs:range <Theatersaison>.       
        
#################################################################
#
#    Data properties
#
#################################################################

<anzahlNegative> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Anzahl Negative"@de;
        skos:definition "Es handelt es sich hier um eine numerische Angabe zur Anzahl der vorhandenen Negative von Fotos.";
        rdfs:domain <Archivinformation>.

<diverseMaterialien> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Diverse Materialien?"@de;
        skos:definition "Es handelt sich hier um die Angabe ob Presseausschnitte dazu existieren. Dies kann entsprechend bejaht oder negiert werden.";
        rdfs:domain <Archivinformation>.

<anzahlVorstellungen> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Anzahl Vorstellungen"@de;
        skos:definition "Dies gibt die Anzahl der Vorstellungen während der angegebenen Spielzeit in Form einer Zahl wieder";
        rdfs:domain <Archivinformation>.
        
<anzahlBilder> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Anzahl Bilder"@de;
        skos:definition "Es handelt sich hierbei um die numerische Angabe der Anzahl der Bilder";
        rdfs:domain <Spieltext>.
        
<anzahlDias> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Anzahl Dias"@de;
        skos:definition "Es handelt es sich hier um eine numerische Angabe zur Anzahl der vorhandenen Dias";
        rdfs:domain <Archivinformation>.
        
<anzahlFotos> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Anzahl Fotos"@de;
        skos:definition "Es handelt es sich hier um eine numerische Angabe zur Anzahl der vorhandenen Abzüge der Fotos";
        rdfs:domain <Archivinformation>.
        
<presse> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Presse?"@de;
        skos:definition "Es handelt sich hier um die Angabe ob Presseausschnitte dazu existieren. Dies kann entsprechend bejaht oder negiert werden";
        rdfs:domain <Archivinformation>.

<originaltitel> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Originaltitel"@de;
        skos:definition "Hier handelt es sich um den Originaltitel (in der Originalsprache) des Werkes welches Grundlage für die Aufführung ist";
        rdfs:domain <Spielzext>.

<anzahlBühnenbildermodelle> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Anzahl Bühnenbildermodelle"@de;
        skos:definition "Es handelt es sich hier um eine numerische Angabe zur Anzahl der vorhandenen Bühnenbildermodelle";
        rdfs:domain <Archivinformation>.

<anzahlBühnenbilderentwurfe> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Anzahl Bühnenbilderentwurfe"@de;
        skos:definition "Es handelt es sich hier um eine numerische Angabe zur Anzahl der vorhandenen Bühnenbilderentwürfe";
        rdfs:domain <Archivinformation>.

<signatur> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Signatur"@de;
        skos:definition "Hierbei handelt es sich um die Signatur des Mediums";
        rdfs:domain <Medium>.

<plakatSignatur> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Plakatsignatur"@de;
        skos:definition "Hierbei handelt es sich um die Signatur des Plakats.";
        rdfs:domain <Archivinformation>.

<aVMaterialienSignatur> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "AV Materialien Signatur"@de;
        skos:definition "Hierbei handelt es sich um die Signatur des AV Materials";
        rdfs:domain <Archivinformation>.

<programmheft> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Programmheft?"@de;
        skos:definition "Es handelt sich hier um die Angabe ob ein Programmheft dazu existiert. Dies kann entsprechend bejaht oder negiert werden.";
        rdfs:domain <Archivinformation>.
        
<anzahlAkten> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Anzahl Akten"@de;
        skos:definition "Anzahl von Akten in einem Werk";
        rdfs:domain <Spieltext>.       
        
<premierenart> a rdf:Property;
        skos:prefLabel "Premierenart"@de;
        skos:definition "Hier handelt es sich um eine Angabe zur Art der Premiere";
        rdfs:domain <Auffürhung>.  
